<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>卒業旅行ー沖縄</title>
    <link href="/2023/09/16/%E5%8D%92%E6%A5%AD%E6%97%85%E8%A1%8C%E3%83%BC%E6%B2%96%E7%B8%84/"/>
    <url>/2023/09/16/%E5%8D%92%E6%A5%AD%E6%97%85%E8%A1%8C%E3%83%BC%E6%B2%96%E7%B8%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来日本留学之前，就一直很想去冲绳旅游。来到日本以后，却无奈一直没能成行。主要原因有两个，一是距离太远机票比较贵，二是新冠疫情发生以来，冲绳就一直是重灾区，毕竟是旅游热门地之一。终于，在毕业前夕，借着毕业旅行的由头，冲绳之旅成行了。</p><p>这次来回的机票是用 JAL navi card 累积的里程换的，几乎没有花钱，所以主要支出是酒店住宿。目前，虽然好多地方的旅游补贴都已经结束了，但冲绳还在继续发钱，所以就定了个稍微贵点的酒店，总共优惠了 1.5w 日元。</p><p>因为这次旅行的主要目的是散心，所以选的目的地远离市区，以自然风景为主。酒店在一个离岛上，就在海边，甚至独占了一大片沙滩（酒店宾客免费使用）。</p><p>第一天到达那霸机场后直奔酒店，坐公交花了 3 个半小时。到达酒店后就换上人字拖直奔沙滩去拍照，沙滩上一个人都没有，于是独揽了整片美景。<br>话说这双人字拖是去年回国时买的，就想着有一天一定要穿着它在沙滩上散步，还要感受一下踏在海里的感觉，终于这些愿望也实现了。</p><p>晚上海浪声还是有点大，没怎么睡好。第二天，租了酒店的电动自行车，在酒店所在的离岛上面环游了一圈。得益于这车，那几个距离酒店较远的景点也去了（地图上看着挺近的，实际骑车还是花了不少时间）。话说这也是第一次在日本骑车，还是在乡间小道上，挺有滋味的。原本还计划骑车去旁边的另外两座离岛，因为那里也有不错的沙滩。但由于上个月来台风，主干道中断了，得从小路翻山，感觉不太安全便放弃了，下午2点多就返回了酒店。由于太阳太毒，皮肤被晒伤了，庆幸没有继续在外面到处跑，但次日也只能在酒店里修养度过了。</p><p>第四天返程。先去了美浜美国村，吃了牛排，然后去那霸市区，买了 2 只琉球玻璃杯作纪念。晚上在机场附近的瀬長島吃了冲绳名物ソーキそば（排骨荞麦面）。最后在机场采购了一些伴手礼，登上了回程的飞机。</p><p>这四天在冲绳吃到的美食排名如下:</p><ol><li>ゴーヤチャンプルー</li><li>海ぶどう、豚足</li><li>ソーキそば、イマイユ煮付</li><li>酒店早餐、タンカン梅酒</li><li>黒糖梅酒、ミミガー</li><li>牛排</li></ol><p>冲绳还有很多值得体验的游乐项目，比如浮潜、出海、水族馆等等，如果今后还有机会，感觉每年都可以去度假一次。</p><hr><p>下面是一些旅行之外的题外话:<br>在去冲绳的飞机上，机上杂志有篇文章写的是「単独復帰」。大致讲的是在几十年前（此处省略一些历史背景…感兴趣的朋友可以自行搜索），一些冲绳的年轻人在学成之后选择留在日本的本州岛工作，他们对于自己的这一行为感到愧疚和苦闷，或者说的更直白些，就是一种道德愧疚感，于是他们便给自己贴了个「単独復帰」的标签，用来自我嘲讽和排解。其实，面对这样的矛盾情绪，我想可以用《被讨厌的勇气》一书里的阿德勒心理学的理论来化解。那篇文章中最后提到，现在冲绳的年轻人已经不会再有这样的烦恼了，但新一代的年轻人又将面对新的苦闷。确实，在时代的洪流中，每个人都被社会和道德裹挟着往前走，这时难免会忽略了自己内心的诉求，而不断地用自身之外的世俗来捆绑自己，如道德，政治，普适价值观…但人类社会总在不停地演化，新的问题层出不穷，最终的结果就是每一代人都会有每一代人的烦恼。但是，每个人都不过是时代浪潮里一粒微不足道的沙子，时间终将抹平一切我们来过的痕迹，现在我们所纠结的东西可能在几十年后都不会再被人提起，而一百年后也没有人会再记得我们。所以烦恼和自我束缚其实没有必要，我所追求的就是经营好当下的生活，认真感受生命的乐趣，用自己肉体去丰富自己的灵魂，我想这就是人生的全部意义吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>旅行</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日本</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>東海市花火大会</title>
    <link href="/2023/08/12/%E6%9D%B1%E6%B5%B7%E5%B8%82%E8%8A%B1%E7%81%AB%E5%A4%A7%E4%BC%9A/"/>
    <url>/2023/08/12/%E6%9D%B1%E6%B5%B7%E5%B8%82%E8%8A%B1%E7%81%AB%E5%A4%A7%E4%BC%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从 2019 年来到日本后，没过几个月就碰到了疫情，然后各种社会活动都被取消了。时至今日，随着疫情防控政策的放开，日本的生活也逐渐恢复了正常。在今年夏天，日本各地又开始恢复举办夏日祭活动，于是终于有了机会去看一场向往已久的花火大会。</p><p>这几天在网上搜索花火大会的信息，找到周六（8 月 12 日）在東海市有一场 4000 发的花火大会，似乎规模还不小，也正好离名古屋不远，便约上侯博士一起去看。</p><div class="group-image-container"><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_2.jpg"></div><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_3.jpg"></div></div><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_1.jpg"></div></div></div><p>下午 5 点，一起从いりなか駅出发，乘坐鶴舞線—名城線—名鉄常滑線，车程 40 分钟，到达了東海市的太田川駅。一路上看到好多穿着浴衣的情侣，像极了动漫里的场景。</p><p>出站后，就是一排卖小吃和玩游戏（捞金鱼那种）的店，由于排队的人太多，便没有作停留，径直走到会场附近，找了一家和食店来解决晚饭。店名叫「サガミ」，我点了一份招牌「天妇罗盖饭荞麦面套餐」，上菜很慢，味道算中规中矩吧。吃完饭出来后，已经快 19:20 了，马路中间和路边都已经坐满了人，场面十分热闹。</p><div class="group-image-container"><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_4.jpeg"></div><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_5.jpeg"></div><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_6.jpeg"></div></div><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_7.jpg"></div></div></div><p>我们便顺着路边走着，想找个空位坐下来，但这个点了似乎是不可能有空位的。于是跟着人群走进了公园里，公园小路边也坐满了人，不知为何草坪是不让进去的。后来来到一个高台，人还不是很多（可能是因为在 toilet 旁边…），此时正好花火大会也开始了，便席地而坐。虽然前面有棵大树挡了些视线，但也不算太妨碍。</p><p>这是第一次在夏天看花火，别有一番情趣，是一种热烈但不燥热的感觉。不得不说，日本的花火确实很漂亮，变换着各种花样。到了精彩的时刻周围的人就开始欢呼和鼓掌，自己的情绪也被感染了。最喜欢的花火是那种看上去像木星一样的（下面第二张图），中间一个球，周围围着一个圆环，莫名的可爱，这种花火只在开始和结束时各出现了一次。</p><div class="group-image-container"><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_8.jpeg"></div></div><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_12.jpg"></div><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_9.jpg"></div><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_10.jpg"></div><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_11.jpg"></div></div></div><p>看的过程中，不由得几经想起小时候在家过年放礼花的场景。后来家乡发展好了，有一年过年县里放了那种很大的礼花，就像今晚看到的这种，很漂亮，印象中似乎只看过那一次。</p><p>整个花火大会持续 1 小时 10 分，由于担心散场后车站人多，本来我们预计提前走的，但看着看着俩人都不想走了，便决定看到结束。</p><p>结束后去车站坐车，没有预想中那么拥挤。发现太田川駅居然有两层站台，也是蛮神奇。等车时来了一辆本站始发的普通列车没有人，便冲了上去找到了座位，但有座位的代价就是得花半个小时才能到金山駅（来的时候特急列车只需要 12 分钟）。</p><div class="group-image-container"><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_14.jpeg"></div><div class="group-image-wrap"><img src="/img/hanabi/hanabi_13.jpeg"></div></div></div><p>回到家后，仍然意犹未尽，希望以后还能有机会去看更多的花火大会吧…</p><div style="position: relative; padding: 30% 45%;"><iframe style="position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0; top: 0;" src="//www.bilibili.com/blackboard/html5mobileplayer.html?aid=999770884&bvid=BV1Q44y1c7xN&cid=1234935769&page=1" frameborder="no" scrolling="no"></iframe></div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>旅行</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日本</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
